[數學天才] 帶「港行」返華強北放機 或賺逾千港元

香港、內地今同步開售蘋果新一代iPhone！在港雖炒燶，但早前有報道指iPhone XS/XS Max在香港官網的售價比內地低，在香港買行貨到深圳華強北放機，或有賺上千港元的機會！不過，手機店店主，目前iPhone XS及XS Max的回收價浮動，幾乎每10分鐘就有一次變幅，在華強北放機是賺是蝕，還需挨家問價。

《蘋果》記者今午在深圳華強北問價，約下午三時的回收價，iPhone XS 港行 64GB 回收價為7,500人民幣（約8,568港元），香港官網價為8,599港元，放機的話會蝕31港元；iPhone XS Max 512GB （金色）港行收11,200元人民幣（約12,795港元），香港官網價為12,499港元，放機可賺296港元；但Phone XS Max港行 256GB（金色）收9,800人民幣（約11,215港元），以香港官網價為10,799港元計，放機可賺1,415港元。

至於今日有沒有港人北上放機？有店主表示，今日已收到港行蘋果新機，可是，《蘋果》記者在華強北的商場或市面，鮮有見港人在華強北放機。

此外，有網上消息指，近日大量顧客在華強北詢問，能否買到或將停產的iPhone X？有店主稱，不管是新機還是二手機，有商戶已將iPX暗地加價300元人民幣（約343港元）。

《蘋果》記者今早在深圳益田廣場Apple store外直擊，店門外不見萬人空巷人龍，只有零星已訂機的買家，按預約時間取機；另有不少市民在早上10時門市開門後，入店親手試驗新機；此外，現場可見，保安措施比過去歷年低。

買了iPhone XS Max 256GB的楊先生，是iOS開發者，為了測試程式，每代iPhone都會購買，對於手機售價過萬元，他說：「還好吧，因為上代款式已9,000多元」。他又指，今天蘋果店的電腦系統老是出問題，令取機過程稍為延誤，花了不約1個小時取機。

而買了iPhone XS Max 64GB的王先生稱，因為新機有大螢幕及雙卡雙待，符合自己需求，所以購入新機。他不認為新iPhone價錢太高，機價一定年年提高，三星機也差不多要過萬元。而他將舊機iPhone X 在蘋果店trade in，實際付3,800人民幣就有新機到手。

雖然新的iPhone今日開售，但內地的蘋果粉絲除批評新機太貴，還稱「硬件缺乏突破」，對新機的興趣不大，反而近日詢問度高的是在去年9月發佈、iPhone十周年紀念機iPhone X。在深圳華強北開手機店的王姓東主稱，昨日有不少顧客都在問「能不能買到iPhone X」，不管新機、二手機都有人來買，他更稱，這部手機已暗暗加價，最多加300元，網上的非官方賣家，開價7,328元。

在內地的網上購物平台如京東、蘇寧易購等，iPhone X 64GB早在上月中已經加價，京東已從原來的6,766元加至現在的7,099元。

11215-10799=1415????????????